1898 a. Webruari kuu 12 päewal ilmusid Wäetsa walla kohtusse Wäetsa walla liige Miina Madisson ja Pärnu kreisi Wana Kariste walla liige Hans Masa, mõlemad kohtule isikikult tuntud, ja palusid kohut akti raamatusse üles wõtta endi suusõnalist mahategu, mis järgmine on:
 Miina Madisson müib tänasel päewal oma Wäetsa mõisa järele olewa "Wõnsi" talu koha peal olewa elumaja ja sepapaja ühes sepa riistadega Hans Masale kahesaja kolmekümne wiie /235/ rbl eest, millest Miina Madisson juba kätte on saanud sada /100/ rbl, nii jääb siis Miina Madissonil Hans Masa käest weel saada üks sada kolmkümmend wiis /135/ rubla, mis ära peab maksetud olema 12 Webruari kp 1900 a. Wõlgnewa summa pealt saab maksetud 5%.
M. Madison /allkiri/
Hans Massa /allkiri/
See mahategu sai pärast akti raamatusse kirjutamist pooltele etteloetud ja nende poolt alla kirjutud.
Eesistuja A. Nipper /allkiri/
Kohtumehed M. Prant /allkiri
R. Krusberg /allkiri/
Kirjutaja Pommer /allkiri/
1900 g ot 27 Janv. po kv. ₦ 28 polutšeno ot Gansa Maza b polzu Miinõ Madison kap. dolg 35 r, % - 13.50 k
po kvit ot 12 Apr. 1901 ₦ 16 kap. dolga 25 r. % 5 r.
po kv. ₦ 5 ot 7 Marta 1902 g kap. dol. 40 r.
